申報資產排長龍 公屋戶轟房署失當

2018年05月31日

申報資產排長龍 公屋戶轟房署失當

■大批橫頭磡邨居民排隊等候取籌交申報入息表。朱永倫攝

【本報訊】公屋輪候遙遙無期，房委會早前實施新富戶政策，公屋住戶的入息或資產超出限額便要遷離單位，有關申報期今日屆滿，其中橫頭磡邨因屋邨辦事處要求住戶經職員核實資料才能交表，令逾百名住戶需在烈日下排隊等候取籌交表，住戶炮轟署方安排失當。房署承認個別屋邨安排出現誤會，已通知各邨停止以派籌方式處理查詢，住戶可直接遞交審核表格。
房屋署規定居住滿10年或以上的公屋戶須每兩年申報入息，去年實施新富戶政策後，申報安排亦相若。今年公屋住戶入息及資產申報表需於今日前交回屋邨辦事處，限期前未交申報表或不申報，住戶需在明年3月31日遷出單位。

房署停派籌 可放投遞箱

橫頭磡邨近日卻出現交表混亂情況，大批公屋住戶酷熱天氣下在屋邨辦事處外排長龍，等候交審查表格，不少是長者。住戶羅先生抱怨原本想提早交表，但房署規定須親自遞交及經職員核實資料，惟每天籌數有限，他一再請假，但好幾次籌號很快派完。他質疑屋邨辦事處為何不能先收表，有問題再找戶主跟進，指近日天氣酷熱，「唔通要有長者中暑搞出人命先改善？」
黃大仙區議員黎榮浩指過去審查期無此混亂情況，但自從屋邨辦事處外判後，職員逐一核對，審查資料需時，加上新富戶政策下表格較以往複雜故出現混亂。屋邨辦事處最終設收集箱收集審查表再跟進。

房署回覆指經修訂的富戶政策去年10月實行，今年申報周期約有25萬租戶需申報，可在5月1日至31日內交表，安排與過往無異。近日署方發現有個別屋邨在接受租戶查詢時因輪候人數多，以派籌方式疏導人流，卻出現誤會令輪候人數更多，已通知各屋邨停止派籌，租戶可將申報表直接交予職員或投入投遞箱。

■記者林社炳

上一則
上一則
反詐騙協調中心助截3.6億騙款

下一則
下一則
劫尖沙嘴金行案 極度重犯還柙